.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--d--Daze:

Ступор (`Daze <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=61>`_) / Чары 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- чары
- очарование
- ментальный
- несмертельный

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 60 футов

**Цели**: 1 существо

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: 1 раунд

----------

Вы затуманиваете разум цели и ошеломляете его ментальным толчком.
Этот толчок наносит ментальный урон равный вашему модификатору характеристики колдовства; цель должна совершить простой спасбросок Воли.
Если цель критически проваливает спасбросок, она так же получает состояние :c_stunned:`ошеломлен 1`.

----------

**Усиление (+2)**: Урон увеличивается на 1d6.





.. include:: /helpers/actions.rst